\documentclass[11pt,a4paper,nolmodern]{moderncv}
\usepackage[noindent,UTF8]{ctex}
\usepackage{info}

\title{同济大学电子与信息学院}
%\myquote{自强不息，厚德载物。}{}

\begin{document}
\setmainfont{Adobe Fangsong Std}
\setsansfont{Adobe Kaiti Std}

\hyphenpenalty=10000
\maketitle


\section{教育背景}
\tlcventry{2013}{0}{同济大学，电信院，研究生在读，2016年毕业}{}{}{}{
%\begin{itemize}
%  \item 2014年,完成论文<DISCRIMINATION OF ADHD CHILDREN BASED ON DEEP BAYESIAN NETWORK> 
%\end{itemize}
}
\tlcventry{2009}{2013}{太原理工大学，计算机科学与技术学院，本科，2013年毕业}{}{}{}{
\begin{itemize}
  \item 2013年6月,获山西省优秀毕业生，专业学习类奖学金
  \item 2012年6月,获优秀学生干部
  \item 2011年6月,获校级三好学生
  \item 2010年6月,获特等奖学金
\end{itemize}}
\section{能力}
\subsection{开发}
\cvcomputer{语言}{Java(Eclipse开发平台) }
           {Web}{HTML, JS,MySQL（熟悉）}  

\section{经历}
\subsection{项目经历}
\tlcventry{2012}{2012}{一个人事管理系统的设计与开发}{}{}{}{
\begin{itemize}
 \item 以小组的形式在东软集团（大连）进行一个简单人事管理系统的开发与设计.
 \item 主要应用Web开发技术，以JSP作为前台页面，Oracle作为后台数据库进行开发.
 \item 本人作为小组组长负责协调小组的工作进度以及组员之间的交流.
\end{itemize}}
\vspace{0.5em}

\tlcventry{2014}{2014}{参加天池大数据比赛}{}{}{}{
\begin{itemize}
 \item 以三人小组的形式，以团队自行研究的算法，根据天猫提供的数据进行商品推荐.
 \item 通过团队成员之间的相互协作，我们小组在全国高校7000多支队伍中进入前300.
 \item 本人在团队中主要是利用sql对大数据进行挖掘处理，分析出数据之间的联系，并研究相关推荐算法优化推荐结果.
\end{itemize}}
\vspace{0.5em}

\tlcventry{2013}{0}{基于用户浏览行为认证的研究}{}{}{}{
\begin{itemize}
 \item 目前在可信实验组学习，主要利用数据挖掘进行用户身份认证.
 \item 本人的研究方向为网页挖掘，即通过对用户的浏览行为来判断当前用户是否合法.
 \item 在该过程中熟悉了常用的数据挖掘算法如Apriori，协同过滤，LR逻辑回归等.
\end{itemize}}

\tlcventry{2014}{0}{第四方认证中心展示页面的优化与维护}{}{}{}{
\begin{itemize}
 \item 该项目是实验室与支付宝合作的国家自然基金项目，于挖掘用户以及电商的用户以及软件行为，建模进行身份合法性认证，并进行认证效果的展示.
 \item 本人在其中主要负责展示中心页面的维护以及改进工作，涉及highchart，Spring框架等相关web开发技术.
\end{itemize}}


\end{document}

